---
categories: ["Begrip"]
tags: [begrip, automatisering, ansible, engineering, opereren]
title: "Ontwikkeling versus Opereren"
linkTitle: "Ontwikkeling versus Opereren"
weight: 6
description: >
  Het bedienen van Ansible, het ontwikkelen van rollen en collecties voor Ansible en het gebruiken van Ansible voor ad-hoc taken zijn aparte disciplines.
---

1. **Ansible Rol/Collectie Ontwikkelaar (Ansible Engineering)**: Deze rol omvat
   het ontwikkelen, testen en publiceren van Ansible rollen en collecties. Dit
   vereist softwareontwikkelingsvaardigheden en kennis van de structuur,
   syntaxis en beste praktijken van Ansible rollen en collecties. Ansible rollen
   en collecties zijn herbruikbare eenheden van automatisering die gedeeld
   kunnen worden met de gemeenschap via platforms zoals Ansible Galaxy.
   Ontwikkelaars in deze discipline richten zich op het creëren en onderhouden
   van hoogwaardige rollen en collecties die specifieke functionaliteiten of
   configuraties bieden voor verschillende systemen.
2. **Ansible Operator (Ansible Gebruiker)**: Deze rol houdt in dat Ansible wordt
   gebruikt om playbook-projecten te maken en te beheren, inclusief plays,
   inventaris, group_vars, host_vars en afhankelijkheden zoals collecties en
   rollen. Ansible Operators zijn verantwoordelijk voor het schrijven van
   playbooks die de gewenste staat van de systemen definiëren, taken
   orkestreren, configuraties beheren en verschillende operaties automatiseren.
   Ze kunnen ook Ansible Automation Platform job templates en workflows
   configureren voor complexere automatiseringsworkflows. Deze discipline richt
   zich op het gebruik van Ansible om specifieke automatiseringsdoelen te
   bereiken zonder noodzakelijkerwijs de onderliggende rollen en collecties te
   ontwikkelen of te engineeren.
3. **Ansible Ad-hoc**: Deze discipline omvat het gebruik van Ansible ad-hoc
   commando's. Ad-hoc commando's stellen gebruikers in staat om snel eenmalige
   taken uit te voeren zonder de noodzaak van het schrijven en onderhouden van
   playbooks. Ad-hoc commando's worden vaak gebruikt voor het verzamelen van
   systeeminformatie, het uitvoeren van eenvoudige commando's of het uitvoeren
   van ad-hoc bewerkingen op externe systemen. Deze discipline vereist een goede
   kennis van de syntaxis van Ansible commando's, de beschikbare modules en hun
   opties, evenals de configuratie van de doelsystemen.

Het is belangrijk op te merken dat deze rollen niet strikt gedefinieerd zijn en
dat individuen vaak overlappende vaardigheden en verantwoordelijkheden hebben.
De Ansible-gemeenschap erkent echter het onderscheid tussen degenen die zich
voornamelijk richten op het ontwikkelen en publiceren van rollen/collecties en
degenen die zich voornamelijk bezighouden met het automatiseren van taken en het
beheren van infrastructuur.